【挑戰華山】Tesla登頂失敗 拖車落山收$35,000

日前在Facebook「小心駕駛(討論別人駕駛態度)」群組中，有網友上載一張相片，從相片可見，一部Tesla停泊於郊野草叢中，並附上一張由拖車公司發出的收據，顯示於今年7月27日，將一部Tesla由華山軍路拖往Tesla荃灣維修中心，收費高達港元35,000。事件惹來網民激烈討論，認為收費過高，亦有人笑言當「交學費」。

《香港01》向香港Tesla查詢，獲覆如在保養期內，如爆胎可獲免費拖車服務，若然是電力耗盡，再加上偏遠地區，收費則分分鐘過萬元起。

從事拖車服務逾十年的「八達拖車」劉師父則向《香港01》表示，拖車收費其實十分浮動，「第一考慮係易唔易做，例如地方係咪適合將車上架，需唔需要攝木積起架車。如果係偏遠地區，好似華山，拖車入到去唔可以掉頭，一早就要後車慢慢入，隨時行幾公里先到，所以收得呢個價錢，肯定絕對難搞。」

位於上水的華山軍路，被稱為港版「萬里長城」，全長約11公里，由文錦渡路連接至坪輋，途經杉山、松山、新圍等地，原是前駐港英軍管轄的邊防道路。當中不少路段十分狹窄，路旁樹林密佈，加上有不少陡斜路段，令不少駕駛者「慕名」而來挑戰。去年，就有私家車曾於華山發生撞壆意外，最後全車焚毀。

獲覆如在保養期內，如爆胎可獲免費拖車服務

如果今次張單係爆胎係咪免費

買個部

Teslun:特登吉爆條呔

用户_2633346

揾四個人每人二千推落山都得挂，或者再格價？

HK01 D讀者 咁既提議都講得出口

睇得支那01係咁上下

對於一個tesla 使用者
35000 算得啲乜？

千零蚊油費牌費都要慳 幾萬拖車應該會心痛

香港仲未有流動tesla尿袋？

佢好似無話部車咩原因行唔郁

35k 合理啦

司機蠢過隻豬